《蘋果》直擊列根號航母 彈射起飛快到「影唔到」？

《蘋果》直擊列根號航母 彈射起飛快到「影唔到」？

【新增動新聞】

美國核動力航空母艦列根號剛完成與菲律賓軍方的聯合軍事演習，目前身處南中國海國際水域。《蘋果》記者昨日特別獲邀請登艦參觀，深入艦橋、船艙等重地，並走上甲板直擊超級大黃蜂戰機升降實況。列根號司令官表示，連場軍演僅屬恆常訓練，旨在加強與當地海軍合作，但無正面回應是否為向中國施壓。記者發現，駐港部隊司令員譚本宏亦有獲邀上船。

列根號現時正身處南中國海的國際水域，船上軍官未有透露與香港確實距離。要登上列根號，記者要先到赤鱲角機場，搭乘C-2運輸機，機程大約1小時。

列根號為美國第七艦隊的航母，艦上共有約5,000名士兵，滿載時可部署各式戰機共70架。記者在船上未能以肉眼望到其他美軍艦隻。

負責接待的軍官先向記者簡介安全守則，又「先禮後兵」，聲言參觀時所有地方皆可攝錄，「不能拍的已經蓋好，或者我們會出手阻止你」，但事實上全程均可自由拍攝。

記者首先參觀航母中層機庫，裡面停泊多架超級大黃蜂戰鬥機，全部均掛載實彈；另外亦泊有數架直升機及運輸機，不時有士兵檢查，隨時可以出動。

甲板下蓄勢待發，甲板上則風起雲湧。超級大黃蜂戰機一架接一架起飛，因採用蒸汽彈射啟動，戰機會以極快初速脫離航母，伴著震耳欲聾的噴射引擎巨響，留下僅有一團拉成條狀的白煙；跑道上設有兩條鋼索，當降落時機輪就會勾住鋼索，利用戰機本身的力量去減速，使其在有限空間下完成降落程序。每架戰機日均升降十多次。

在列根號船艙與甲板通道之間，設有健身設施如單車機，供士兵在自由時間任意使用。艦上亦有24小時電視頻道，播放美國本土電視台節目，以解士兵鄉愁，並會定期更新。

中美貿易戰仍未結束，列根號過去兩個月先後與日本及菲律賓進行聯合軍事演習，司令官Rear Admiral Karl Thomas表示，有關軍演只是恆常訓練一部份，只有不斷訓練才可降低使用這些武器的危險性，同時可加強與各國軍方的合作，未有回應是否趁兩國領導人會面前夕向中國施壓。

他又指有留意中國正興建003號航母，被問道會否擔心威脅美軍艦隊在西太平洋統治地位時，他指中方要先建造、測試及訓練，若要成為列根號這樣級數的戰力，或需要相當長的時間。

駐港部隊司令員譚本宏昨日亦有登艦，Thomas稱譚想了解美國航母運作情況，但未有詳述二人見面細節。

記者離開前發現，有大批士兵換上便服準備登上運輸機離艦。有士兵透露將會前往香港休假，顯示列根號或將於日內抵港。

show實力
咩叫做真航母

有料怕咩show

負責接待的軍官先向記者簡介安全守則，又「先禮後兵」，聲言參觀時所有地方皆可攝錄，「不能拍的已經蓋好，或者我們會出手阻止你」，但事實上全程均可自由拍攝。

上次支那號訪港
大把地方唔俾影

呢架都咁勁

美軍到底仲收埋幾多高科技野

下一代既航母唔知會先進到點

畀你影到 原來得個樣 仲得了嘅

Show完你都抄唔到喇
個隻北洋艦隊 遼寧號仲用緊斜台起飛

影到生銹點算

古董收藏級遼寧號

台灣本身就係太平洋航母
現在最需要係潛艇

CCTVB 潘慰林: 支國掌握彈射打飛機技術

Captain America 2嗰隻

好想上去參觀下

應該係show得畀你睇肯定係最基本嘢

好正。。有得坐呢d 體驗下彈射

有本事影到我地又睇唔到你咪影囉！

比晒成班香港記者拍攝升降情況，比埋你老解中將黎埋，就知乜事啦，你知道晒又點，做到先得㗎